當大家仲係度內鬥嘅時候，麻煩你睇下流亡台灣嘅手足點講

條片係德國之聲拍嘅，條link 係最尾，因為我想求下大家睇左字先。

冇錯，我依家就係要用道德同情緒勒索大家
點解？因為我睇返自己過去一年出post 嘅紀錄，無論我寫幾多野，用幾多理性去分析，點鼓勵大家去多d思考都好。
大家最後都仲係只停留係用情緒主導去抗爭，一係就TLDR，睇都懶得睇，咁點會幫到你思考去進步？一係郁d就標籤人，郁d就淨係係度屌，咁對件事有咩幫助咩？最近仲越黎越回塘，仲衰過一開始。

我唔知係連登嘅問題定係咩？我自己就由當初日日上黎睇下大家有咩新消息同建議之類，再睇下點樣集思廣益，到最近直情睇都唔想睇，有用post 全部推唔郁。

我依家淨係想問一句，大家仲想唔想贏，想就唔該大家做返好自己先。既然知道武力上贏唔到中共，咁就要保持理性同不停咁思考，先有機會可以智取。

想光復香港，唔該由最基本光復左自己先。

最近有好多分化燃五毛，你地快啲反上去含小熊維尼，有一蚊收

我上面編野已經講左唔好淨係標籤，如果你透過理性分析到邊係個，你唔理佢就得，當睇唔到算，與其哂時間同佢地罵戰，留返d時間諗下做其他野仲好la

我覺得呢兩位手足好有智慧
心態亦都好好
勇武果然係勇武
行得前過好多人
識得幾時進場，幾時退場
我睇過一本書，有一句說話係：
「進場係勇氣嘅考驗 退場係智慧嘅沈默」
佢哋無停過，我哋都唔可以停⋯

話你知點解三罷先係真春袋！14號三罷公投要見到哂你哋！

講得冇錯，我地可以靠一時嘅勇氣去反抗，但當進入持久戰嘅時候就要靠智慧去進退有度。榮光入面句歌詞｢勇氣智慧也永不滅｣，唔係淨係背黎唱，而係要提醒我地keep住去做。

的確有人會決定留，我當然尊重佢地嘅決定，但我相信佢地情感上仍然想返黎，只不過理性選擇留底。所以為左佢地可以返黎，我地唯一可以做嘅就係贏。

呢場係一場長命戰⋯
我哋後生過佢哋，實等到嘅
我唔信一黨專政可以長命過我
台灣嘅民主都用咗50年喇
我哋埋下嘅種子終有一日會開花結果
有咩做咩囉依家

【墨落無悔 堅定抗爭】 11個初選要留意嘅攬炒派蒲頭啦!!

你睇番fb group就知，有班人負責瘋狂狙擊，例如泛民街站，初選，投票，煲底事件，放大既有錯誤，忽略犯錯方嘅回應道歉
同一時間forward 哂所有fb group ,佢地目的只有分化，並唔係真心想贏

用狗黎比喻嘅話，佢地就係專門影住自己人點打人

我當然係天真la，而且仲有好多香港人都好天真，因為我地竟然想對抗中共。的確係難ga，係天真ga，不過我仍然會堅持去做。如果犬儒同唔思考係一種風氣，咁我地咪大家一齊去改變佢囉。

屌 如其標籤 不如諗下所謂五毛講嘅野有冇道理
梁振英講d野都好有道理架
但佢上連登只會比人當佢係五毛
梁振英有一億個五毛喇
你覺得佢洗唔洗做五毛呀

他日香港重光
可能先知佢是人是鬼

所以面對咁龐大同系統性嘅黨國機器，我地唔可以靠力敵，一定要智取。而智取首先要做嘅就係提升自己嘅理性思考能力。流言止於智者，唔係靠一個智者去話比你知咩應該聽同唔聽，而係每個人都提升智慧然後作出合理嘅判斷。

推

我可以好確實講 流言並不止於智者，所以見到就解釋一句，然後幫手report la
睇下龍門先

十分認同樓主嘅觀點
我亦相信 連登入面有唔少識得保持理性獨立思考嘅人
情緒主導 往往係聊交打嘅分化手段
呢d物種好難同佢理性分析 稍一不慎就被套被屈被屈屈

重要嘅係同路人，我只關注同路人，同樣地，我亦相信同路人一樣，唔會耍手段咁幼稚

同意，即使敵人嘅攻擊，都可以靠分析去收集到一定程度嘅資訊。所以我唔洗理嘅意思係唔需要回應，然後用理性去分析同調整下一步嘅行動。

你會得出哩個結論係因為有太多人好易受情緒形響，而失去左理性嘅判斷。所以我地應該鼓勵返佢地去冷静同思考多d

樹大會招風。
人多就一定有鬼，遊行有、連登一定都有。
記得自己點解走出離就得。

死左咁多手足，
拉左咁多兄弟姊妹。
五年前衰過一次，又想重覆犯錯？對唔對得唔得佢地？

大家真係要操fit d , 唔好愧對流亡手足

同意，我地唯一可以做嘅就係堅持到最終勝利

push

推咗先

手足們 保重

up

離開比留低需要更多勇氣

想光復香港，唔該由最基本光復左自己先
依家咁多五毛 熱狗 CCP PROPAGANDA
堅持初心變到好難 除時會俾人帶走風向
咁就更加都要時刻提醒自己當初企出黎既目標
任何野諗清楚有效光復先好做

等你地返黎

淨係等係等唔到ga，我地要贏左佢地先返到黎

咁講姐
梗係啦

真係好難推啲有用post上熱門

我都唔知點解，係風氣轉左定點，尤其是p牌仔好似咩都做唔到咁

之前研究過 有啲熱門hold大半日
明明有啲post已經討論完
入去發現好多blocked係到閒吹水
好鐘意繼續9推熱門post罷住個位
公關嗰啲更加唔洗講

流亡手足，唔知你地岩唔岩聽
講真，人地收留得係你
你就預左係當地落地生根
而唔係他朝有日光復左香港，
你就返黎香港發展呢個心態，
人地台灣好大部分都歡迎香港人過去
但唔代表佢地係condom
你有事就留台灣
冇事就捨人而去返香港
呢排好多訪問流亡手足都係呢d心態

好多謝你地既付出

難民唔同喎
唔撚係移民喎
咪撚戇鳩

自己睇下台灣人對呢d既睇法啦
佢地歡迎並肯接收難民
但收留完最後香港人唔係為自己國家落地生根，佢地點解要咁做?
人地唔係奉旨
落難時人地幫完你就要感恩
大部分台灣人不論對難民，移民都希望黎得台灣就要有歸屬感，而唔係只是避難而黎，你同佢地講遲早會走，你估台灣人會點諗?

咁嗰班台灣人睇嚟唔知咩叫難民
同埋唔知難民“落地生根”對佢國家有咩影響
你個諗法基本同香港支那新移民一樣
自己諗啦

正能量

自己睇下台灣接收難民整緊個plan，
係預香港人長期留係台灣落地生根
你既諗法就真係似班蝗啦
接收完你，到將來香港冇事就返去
當人地台灣condom

移民定難民不如分清先講嘢啦
好冇

台灣政府有必要着手處理《難民法》，但這在短期內確實難度很高：「因為一定會涉及到國籍問題，就會牽涉到兩岸關係，很容易卡住。」即使可以使用《難民法》相關規定，亦要有很高的政治敏感度。

點解用移民法
唔用難民法原因係呢度
唔代表咩人都走得去台灣移民

咁佢屋企人自然移得民
冇工作能力又移唔移得民

難民定移民概念一定要分清

用咩法只係權宜之計

自己睇下台灣救援香港啦
係幫香港人向台灣尋求庇護
呢堆唔通指正式移民咩
要移民台灣一早有晒途徑啦
個堆人洗鬼台灣專登幫咩
正式跟正規手續咪得
睇多d新聞啦

上面回咗你

人地幫完你
之後香港冇事就話返去
無謂嘈，有種咪咁樣同台灣人講到明囉
睇下台灣人反唔反感囉
呢d心態真係自私到呢

難民會競爭資源
都會影響勞動市場
唔該唔識唔好亂講

難民嘅概念係想你返去
唔會care你工作能力
當然想你留係度嗰陣盡能力貢獻社會
移民嘅概念就係落地生根

尤其香港人係大量嘅時候會影響人哋嘅文化
好似越南難民南亞人咁
佢哋爭人啲工作機會你點睇

算啦同你講嘢
浪費時間

自己睇下台灣係唔係當香港人好似越南個d 真難民先講啦笑死

台灣洗唔洗好似德國整返個集中營比中東d難民，香港以前整比越南d 難民咁

人地係預你融入社會
而家最新整個方案就係長遠顧及埋居住同就業等問題
香港人基本上9成人才，個個學歷有返咁上下，有得拎d越南難民個d比咩

你試下去台灣呢d 相關新聞咁講囉
講到明話香港變好就走
唔會長留
睇下台灣人咩反應囉

咁冇工作能力手足你唔理啦
做乜撚

笑撚死
我論點搶工作
完全無視我論點

智取冇權冇勢,比你iq180都冇撚用啦

一定要繼續抗爭

和理非們，如果決心要打經濟戰，就要快速上位搶佔控制管理位置，發揮優勢痛擊支那

學下猶太人
保持住猶太人嘅身份認同
不停咁係社會向上爬
最後慢慢呢個民族就可以擁有越黎越多嘅資源
先可以有行動
台灣嘅手足唔知有冇機會係台灣當兵受訓，如果可以嘅話，真心希望大家去做
香港獨立就需要軍隊
即使抗爭，我地都好需要

啱呀，首先我哋學生手足要讀好書
出嚟做嘢翻工嘅就要增值自己，草錢
錢真係好撚重要！

手足加油呀！

on9
人地咪講緊個長遠plan啊
用d乜q搶工作，你用緊一般難民去比
而忽略左台灣政府/台灣人對接收香港人既期望
人地庇護你既同時，係希望長期係台灣落地生根，對台灣有歸屬感
你講黎講去就只係識諗自己，人地幫完你，之後香港冇事就回流香港，自私到
人地到時唔歡迎香港人，香港冇事，咁咪走囉，唔影響台灣人。
而唔係幫完你，香港冇事，就扔低台灣返香港就算，對台灣一d歸屬感都冇
就算台灣政府肯庇護你，呢樣想法對台灣人都非常反感囉

睇年紀
有d 36歲前入藉，就要當幾個月兵
不過都係渣流灘多

或者咁講，無論最後流亡海外嘅手足決定留定走，我地選擇左反抗嘅人除左贏都係冇第2條路，否則只會步佢地後塵。

同意呀
不過未有計解決

好認同樓主一句：想光復香港，首先要光復自己。

所以我而家多數做獨行俠

咁又係話要做獨行俠，我認為首先就係要自己多d反思，其次再鼓勵身邊嘅人多d反思同討論，再達至共識而團結去行動

Push

分化post 拉

移民定難民？？

其實你呢件垃圾可唔可回下傷咗冇工作能力又點算？
真係好撚戇鳩
我係台灣人完全唔介意香港人返去
因為難民係人道援助嚟
唔撚係咩移民
如果我係台灣人我對你呢啲諗法都非常反感

講黎講去只係識移民定難民
不嬲講緊難民
將一般國家對難民既方向對應落台灣對香港人既庇護
而忽略人地既措施,庇護個方向係點
人地庇護你,預你長遠係台灣發展,幫你諗埋居住/就業等問題
有事就鍾無艷 無事就夏迎春
香港冇事就返香港
當台灣condom咪直認
呢D自私既性格咪就令台灣人反感囉

咁冇工作能力點算？
喂
收皮啦

方乜針
我對台灣收留好多香港人反感搶晒啲工又唔得
搶晒啲屋住又唔得
戇撚鳩

大部份人傷?
完全冇生產力?拎D個別例子黎講
又唔睇新聞,都講晒個庇護方向點幫香港人,包咩措施方向
當台灣人係condom
你呢D自私自利既垃圾就真係咪撚去台灣喇

你冇工作能力,人地都唔會叫你走啦
而家係唔係個個都冇工作能力啊?
起碼條片個D都已經行得走得
勞力唔得,咪文書囉
仲有個方向
而唔係叫你當香港冇事,就當台灣人係condom

收皮啦搶屋搶工作
好撚自私

戇鳩
知唔知咩叫冇工作能力
文你老母書

人地政府個方向事實就係咁
街訪普遍亦歡迎香港人黎台灣定居

on9仔
人道救援得你,會趕呢堆工作能力既人走

整個民調嚟睇下

咩叫難民都未知
咩政策乜乜柒柒笑撚死
唔撚返去就叫移民啦
理撚得你乜鳩政策呀戇鳩
我返去代表我離棄台灣
戇鳩乎？
大把方法回饋台灣
例如投資捐錢等等
咁落葉歸根
such a fool

咁你又話反感
點㗎

而家講緊有事就鍾無艷 無事就夏迎春
香港冇事就返香港,當台灣condom
關呢個冇工作能力反感咩事呢?
你真係唔睇字架WO

推推推

咁冇工作能力點解唔反得感
冇工作能力仲留係度？？
而家講緊啲人對你留係度反感呀
你真係唔識睇字

無錯 齋屌佢5毛係無用
如果駁佢唔到 要諗下點解駁佢唔到

上面係咪扮鬧交真推post
係嘅就繼續鬧啦

咁咪簡單D囉
又唔敢直認當台灣係condom
上PTT DCARD呢D話囉
香港冇事就D香港人就返香港架喇
睇下D台灣人比咩反應你囉
上面講晒人地個庇護方向/措施係FOR你長遠,又唔再搵下資料
自私自利,同蝗冇分別

吓我哋冇俾工作機會同住屋新移民咩
咪搶撚晒啲屋同工作機會囉
搶低晒個價
香港年青人咪咁低人工囉

重睇啦咪話係個別例子囉
而家係唔係個個都冇工作能力啊
你冇工作能力,人地救援得你,都唔會趕你走

我係台灣人冇話收留喎
係政府收留咋喎

如果

岩呀
唔係一句五毛就當聽唔到人地提出嘅問題

呢D實唔係台灣人啦
台灣而家庇護香港既難民方針就係留香港人定居

蔡英文總統除了在中共全國人大表決草案後發文力挺香港之外，隨後也在27日公開證實，已經與行政院長蘇貞昌討論決定，由行政院組成專案，向香港朋友提供人道救援行動方案。依照規劃流程，專案由陸委會負責規劃並進行跨部會協調，先盤點相關資源，以及港人來台居留、安置的人數、需求及所需預算等進行完整規劃，在報請行政院核准後正式對外公佈。

佢冇話走唔走喎~
原來你連民調都冇
咁唔好浪費我時間~
bye
難民一定包住㗎啦
分別係之後走唔走咋嘛

岩,唔洗再討論
好似你呢D咁既心態就千其唔好去台灣,什至其他國家就得

樓主有心了 好片
只依賴情緒同埋TLDR 真係要戒

一直在做

對香港人看法改變了

多謝支持，我只係做我力所能及嘅事，而且條片我都只係share，識做嘅就多謝下製作團體

台灣同香港一直都企係對抗極權嘅最前線，大家要多d合作同加油

我地只有一條路 就係堅持
學岑子杰話齋 一係做順民一係反抗！！！

雖然而家街頭抗爭愈黎愈難
但仲有好多野可以做 最重要係播下革命種子
有排都未end game呀

借個位

「三不投」拒絕參與初選既 教協 葉建源

Pish

過左去 仲洗唔洗隔幾個月返一返黎再過去

手足

內容一句都冇睇
逃亡海外，即係行動失敗
點解要聽個失敗者講嘢呢？

用相同時間去行動
我聽黃之鋒講嘢好過佢
因為黃之鋒做事成功
用行動帶來希望

成功？失敗？點定義？即使失敗，難道從中冇教訓同經驗可以吸取？所以我成日都講，請不要停止思考，而當你將所有野都只係用二分法去介定，就代表你已經失去思考。

長篇大論做乜
應該務實啲
少說話多做事

我對於抗爭者表示尊敬
但流氓海外已經退出抗爭舞台
應該接受事實

人離開咗香港對香港就少咗了解
依家仲要喺度指點江山

泛民主派做事失敗仲繼續當選
因為有人歌頌失敗主義
我只係提醒大家避免集中留意失敗
多做事用行動帶來希望

或者咁講，我緊係同意務實d，多做事少說話。但若果要推動更多人去行動，咁就要靠論述去為行動建立基礎，吸收各種各樣嘅諗法，再反思出一套配合實況嘅行動方針。

其實我有出其他長文分析post，只不過發覺大家仲係比較容易受情緒所鼓動，所以先用咁嘅態度同語氣表達。
我哩個post 嘅原意唔係叫大家真係聽然後跟流亡嘅手足做d咩，而由此提醒返大家去反思點解我地贏唔到，應該點努力去改善大家嘅思考能力同行動。

啱啦，避免失敗重複失敗
依家係每次抗爭經驗都流失

抗爭可以失敗但成日失敗就係戇鳩
街頭抗爭俾人拉，之後重複俾人拉咗就戇鳩

所以我先不斷嘗試鼓勵大家多d思考，太多人淨係想有人講個答案出黎然後照做

至於被捕問題係另一層面，黑警濫捕問題先係最需要重視同解決

(Live) 觀塘有刀手斬人

班抗爭者真係冇得救完全冇保護意識

出去抗爭定係自殘呢
抗爭有咩具體行動呢

出去俾人攻擊
做受害者拎光環

每次抗爭最大問題佢失去焦點
依家個焦點係斬人而唔係最初抗爭目的

全世界焦點係個別事件例如之前警察入便利店偷嘢
當日為乜抗爭冇人理

以上就係失去焦點

其實閣下都攪笑，有傷人事件發生竟然指摘傷者冇保護自己？咁請問你又做左d咩黎防止自己唔會仆街死？當有一日你都係仆街死左，你會希望我鞭你屍黎提醒其他人？

抗爭焦點從來只有一個，就係暴政，只要有心，食飯飲水都可以係抗爭嘅一部份

冇錯，我唱歌都叫抗爭越大聲抗爭效果越勁

出去抗爭冇危機意識，
自己都保護唔到自己
仲點樣出去抗爭呢

有效冇效係冇所謂絕對值，正如水滴石穿一樣，每一滴水對於石頭黎講影響都係微乎其微，我們亦不知道最終邊一滴水會滴穿舊石，但係我地唔會否定水滴石穿哩句說話。

自己保護唔到自己就唔可以抗爭？咁你會唔會話戰場上每一個死左嘅士兵都係冇用，佢地亦冇資格上戰場打仗，因為佢地保護唔到自己。而戰爭最後嘅勝利卻正正就係無數犧牲左的功勞。

其實可以用對家做例子
對家得30,000警察，
拉咗幾千示威者，
基本上冇犧牲
你睇吓佢哋識保護自己
有安全距離

只係提醒你做事要有效益
用相同嘅資源做到最大效益

用對家黎比較根本係錯誤比較，佢地唔係識保護自己，而係裝備、訓練、編制、資源等各方面都遠超於普通人，而且手般毫無低線，當然可以立於不敗之地。

而我地卻要敗中求勝，將不可能變做可能，自然需要承擔較大風險。

當然正常人都會同意做事要有效益，最好用最少資源達到最大效果，哩d同阿媽係女人一樣。重點係點達至，用返水滴石穿個例子，都要準備足夠嘅水同研究水同石之間個距離之類。

講得好啱呀

水滴石穿，警察應該跟着做
裸妝上前線，警察上去俾人打，
打到某個程度就水滴石穿
迎接勝利✌️